代理料收緊富戶政策推高居屋樓價

【Now新聞台】房委會明天開會討論收緊公屋富戶政策，資助房屋小組委員會主席黃遠輝表示，傾向將入息和資產限額再放寬，分別定於5倍和100倍水平。有地產代理估計，更多富戶流入未補地價居屋市場會推高樓價。

在樓盤網站，一些為綠表人士而設的未補地價居屋，動輒要三百多四百萬元。

沙田愉翠苑建築面積，九百多呎的三房單位，叫價480萬，直迫私人市場。

今年首11個月未補地價的居屋，成交量達2000多個。

有地產代理認為，房委會收緊公屋富戶政策後，未補地價居屋的業主叫價會更進取，預計富戶會流入未補地價的居屋第二市場。

房委會資助房屋小組委員會星期五會討論收緊公屋富戶政策。

房屋署建議入息限額會由目前3倍，放寬至４倍。資產限額則由84倍，提高至91倍。但主席黃遠輝透露，傾向將限額定得較寬鬆至5倍和100倍。

按黃遠輝的建議，四人家庭入息超過十三萬三千多元，或資產超過267萬，就要交還公屋。

黃遠輝重申，房委會無責任確保富戶在私人市場置業後才交還公屋。但身兼房委會資助房屋小組委員的公屋聯會總幹事招國偉就質疑，收緊得太倉卒。

他們又指政府不應將公屋短缺的責任推卸於富戶，要求擱置計劃。

lm

仆街了

$50食個普通tea不是夢

全力優化公屋居民
全部轉為愛國中国人

900呎都係480萬
想買
可惜冇綠表

帶動通脹

居二gogo

消費力強制轉移樓市
經濟大G鳥

好平
如果沙田私樓900呎真係唔洗買

私樓 980都買唔到

實用得6百幾喎

香港人習慣坐以待斃
上街?要返工，不了

沙田7000蚊呎喎

就算地球爆炸都阻止唔到香港樓價上升